### 開発環境
* Visual Studio 2019

# 作品名: RescueGame
  
## 制作実績　（制作期間：17日）  
 　　概要：避難所に避難している救助者を、ヘリコプターで回って全員救助する
　

　☆操作方法
　・上下左右キー：移動
　・zキー　　　 ：離陸着陸
　・エンターキー：決定
　・スペースキー：ショット

　☆実装した項目  
　
　　●全体的要素  
　　・避難所の近くに着陸しすると、救助者が一人ずつ救助されに出てくる。
　　　ヘリコプターに救助者が乗っている状態で、ヘリポートまで送り届けることで救助完了。
　　・プレイヤーが敵に当たると、救助者が逃げてしまう。
　　　逃げた救助者は散り散りになり、救助者が敵に当たるとやられてしまう。
　
　　●ゲームのコア要素 
　　・救助が一人ずつのため一度にたくさん乗せると時間がかかり、被弾した時に散らばってしまう人数も増えてしまうリスクがある。
　　・敵の攻撃を掻い潜るために、繊細な操作が必要。
　
　　●UIなどのビジュアル要素  
　　・救助者の人数などが明確で、大きく見やすいUI配置。
  　　    
　☆実装に注力した部分：  
　　・タイルマップ上をドット単位で8方向に動かし、斜め移動や方向転換などをスムーズに行わせる実装。
　　・救助者が救助中か逃走中かといった状態の管理や、どこに入っているかの所属の管理。
　　　　
  
　☆ 制作を通して学んだこと：
　　・タスクマネージャーを通じて、ゲームの根本から実装できるようになった。
　　・実際にやりたいことより入力に猶予を付けることで、プレイヤーが操作しやすくなる。

